台灣第一例武漢肺炎死亡個案

首例死亡！新冠肺炎新增2例本土個案 60歲患者不治

記者趙于婷／台北報導

中央流行疫情指揮中心今（16）日再宣布2例新冠肺炎本土（COVID-19）確診個案，分別為第19、20例，19例無出國旅遊史，也不是密切接觸者，在2/15日晚間因肺炎合併敗血症死亡。

死亡個案為中部60餘歲男性，有B型肝炎及糖尿病病史，無出國旅遊史，亦非確診病例之已知密切接觸者。於1月27日出現咳嗽，2月3日因呼吸急促赴醫院就醫，診斷為肺炎。

當日收治於負壓加護病房治療，個案已於2月15日晚間因肺炎合併敗血症死亡，其遺體經家屬同意，將依法定傳染病規定進行火化，並保留部分檢體以供進一步檢驗。第2例為第1例之50餘歲男性家人，於昨日進行採檢後確診，目前個案無症狀，收治於負壓隔離病房。

WARS咪仲易記
COVID-19，濕鳩專家

其實都幾易死
好多救極都出唔到院已經係死硬

都係高齡

又係有糖尿病香港嗰個都係

香港死果個又係有糖尿病，睇嚟 糖尿病 + 武漢肺炎 = 90% 死亡率。

支那狗死好

聽講隻病毒除左肺之外仲會攻擊腎